@inproceedings{Goeseels-Huet-Piccaluga-Roland-Delvaux:JEP-TALN:2024,
    author = "Goeseels, Eva and Huet, Kathy and Piccaluga, Myriam and Roland, Virginie and Delvaux, V\'eronique",
    title = "Autisme et compliance phonique",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "2-12",
    note = "",
    abstract = "Cet article traite de la flexibilit\'e phon\'etique, d\'efinie comme la capacit\'e d'adapter son comportement de parole aux contraintes internes/externes au locuteur et qui p\`esent sur la situation de communication. Les individus avec Trouble du Spectre de l'Autisme (TSA), de par leurs caract\'eristiques, constituent une population pertinente pour \'etudier la flexibilit\'e phon\'etique. Cette \'etude compare la flexibilit\'e phon\'etique chez des sujets neurotypiques (NT) et avec TSA francophones via un protocole de compliance phonique, n\'ecessitant de devoir r\'ep\'eter des voyelles synth\'etiques non pr\'esentes dans le r\'epertoire vocalique du fran\c{c}ais. Trois indices ont \'et\'e calcul\'es pour caract\'eriser la compliance phonique et les r\'esultats montrent des strat\'egies diff\'erentes dans les groupes NT vs. TSA. L'\'etude met en lumi\`ere la pr\'eservation possible des comp\'etences sensori-motrices n\'ecessaires \`a la flexibilit\'e phon\'etique chez les personnes atteintes de TSA.",
    keywords = "Flexibilit\'e phon\'etique,compliance phonique,autisme,sensori-moteur",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/9016.pdf"
}
